細分50後至00後既人既揀女標準

50-70後 港女
代表人物︰林青霞, 陳寶珠, 劉嘉玲, 張栢芝等

80後 日本妹
代表人物︰廣末涼子, 綾瀨遙, 長澤正美, 新垣結衣等

90後 泡菜妹
代表人物︰IU, 允兒, 泫雅, 雪炫等

00後 大陸妹
代表人物︰周冬雨, 沈月, 迪麗熱巴, 趙麗穎, 鄭爽等

不服來辯

90後

90後係kpop 時代

80後冇松隆子 屌妳啦

90後個啲人黎架？ 唔係狗黎咩